## 监控宝 Doc

### 网站监控

#### Ping

- 对指定的服务器进行ICMP Ping检测，获得可用率报告以及响应时间、丢包率等。

#### FTP

- 监控FTP服务器的可用率和响应时间。

#### UDP

- 监控服务器UDP端口的可用率和响应时间。

#### SMTP

- 监控SMTP服务器的可用性和响应时间。

### 服务器性能监控

- 通过SNMP监控服务器的系统性能，包括CPU使用率、内存使用率、磁盘空间使用率、网卡流量、磁盘I/O、进程数等。

### 服务性能监控

#### Apache

- 监控Apache运行时并发连接数、吞吐率（请求数/秒），以及更多的详细性能报表和分析报告。

- 吞吐率，也就是Apache每秒处理的请求数
- 并发连接数，它表示Apache当前同时处理的请求数，它由httpd.conf中的MaxClients来确定最大值。

#### Nginx

- 监控Nginx运行时并发连接数、吞吐率（请求数/秒）、持久连接利用率，以及更多的详细性能报表和分析报告。

#### MySQL

- 监控MySQL运行时的各项性能数据，包括查询吞吐率、查询缓存、索引缓存、并发连接、流量以及表锁定等性能报表和分析报告。

### 监控宝网站全景分析介绍

- **响应时间**，分析页面完全加载时间，请求过程各段时间消耗。
- 页面域名分析，分析统计页面元素各域名的加载速度，大小
- 页面出错分析，分析统计页面元素加载出错情况。
- 页面大小，统计页面大小状况
- 可用率，分析页面的可用率
- 页面元素类型分析，分析统计页面各类型元素的加载速度，大小

### Refs

- http://www.jiankongbao.com/

### End
